export const reactQuestions = [
    {
        question: "Apa fungsi utama laporan keuangan dalam mengukur kinerja keuangan UMKM?",
        options:[
            "Menentukan harga produk",
            "Mengidentifikasi area yang memerlukan perbaikan",
            "Meningkatkan jumlah karyawan",
            "Semua benar"
        ],
        correctAnswer: "Mengidentifikasi area yang memerlukan perbaikan",
    },
    {
        question: "Mengapa laporan keuangan penting dalam proses pengambilan keputusan bisnis?",
        options:[
            "Karena memberikan data tentang tren pasar",
            "Karena menyediakan informasi untuk membuat keputusan bisnis yang tepat",
            "Karena membantu dalam pemasaran produk",
            "Semua benar"
        ],
        correctAnswer: "Karena menyediakan informasi untuk membuat keputusan bisnis yang tepat",
    },
    {
        question: "Untuk apa laporan keuangan digunakan dalam kaitannya dengan pendanaan?",
        options:[
            "Untuk menghitung gaji karyawan",
            "Untuk menilai kesehatan keuangan bisnis sebelum memberikan pinjaman",
            "Untuk menentukan lokasi bisnis baru",
            "Semua salah"
        ],
        correctAnswer: "Untuk menilai kesehatan keuangan bisnis sebelum memberikan pinjaman",
    },
    {
        question:"Salah satu manfaat dari laporan keuangan adalah:",
        options:[
            "Meningkatkan penjualan",
            "Memastikan transparansi dalam operasi bisnis",
            "Mengurangi biaya produksi",
            "Semua salah benar"
        ],
        correctAnswer:"Memastikan transparansi dalam operasi bisnis",
    },
    {
        question:"Tujuan utama dari laporan keuangan adalah:",
        options:[
            "Menyediakan informasi keuangan yang relevan bagi pemangku kepentingan",
            "Meningkatkan jumlah karyawan",
            "Mengembangkan produk baru",
            "Semua Benar",
        ],
        correctAnswer:"Menyediakan informasi keuangan yang relevan bagi pemangku kepentingan",
    },
    {
        question: "Apa yang dimaksud dengan neraca dalam laporan keuangan?",
        options: [
            "Laporan yang menunjukkan aliran kas",
            "Laporan yang menunjukkan pendapatan dan beban",
            "Laporan yang menunjukkan posisi keuangan pada titik waktu tertentu",
            "Laporan yang menunjukkan perubahan ekuitas"
        ],
        correctAnswer: "Laporan yang menunjukkan posisi keuangan pada titik waktu tertentu",
    },
    {
        question: "Laporan laba rugi digunakan untuk:",
        options: [
            "Menunjukkan aliran masuk dan keluar kas",
            "Menilai kemampuan perusahaan untuk menghasilkan keuntungan",
            "Menunjukkan posisi keuangan pada titik waktu tertentu",
            "Menunjukkan perubahan dalam ekuitas"
        ],
        correctAnswer: "Menilai kemampuan perusahaan untuk menghasilkan keuntungan",
    },
    {
        question: "Apa tujuan dari laporan arus kas?",
        options: [
            "Mengukur profitabilitas perusahaan",
            "Mengelola likuiditas dan memastikan cukup kas untuk operasi sehari-hari",
            "Menunjukkan perubahan dalam ekuitas",
            "Menilai posisi keuangan pada titik waktu tertentu"
        ],
        correctAnswer: "Mengelola likuiditas dan memastikan cukup kas untuk operasi sehari-hari",
    },
    {
        question: "Rasio likuiditas digunakan untuk menilai:",
        options: [
            "Kemampuan perusahaan untuk menghasilkan laba",
            "Kemampuan perusahaan untuk memenuhi kewajiban jangka pendek",
            "Efisiensi perusahaan dalam mengelola aset",
            "Perubahan ekuitas perusahaan"
        ],
        correctAnswer: "Kemampuan perusahaan untuk memenuhi kewajiban jangka pendek",
    },
    {
        question: "Apa yang termasuk dalam komponen utama laporan keuangan?",
        options: [
            "Neraca, laporan laba rugi, laporan arus kas, dan laporan perubahan ekuitas",
            "Neraca, laporan pemasaran, laporan arus kas, dan laporan kinerja",
            "Laporan pemasaran, laporan laba rugi, laporan investasi, dan laporan arus kas",
            "Laporan perubahan ekuitas, laporan pemasaran, laporan laba rugi, dan laporan kinerja"
        ],
        correctAnswer: "Neraca, laporan laba rugi, laporan arus kas, dan laporan perubahan ekuitas",
    },
    {
        question: "Apa yang dimaksud dengan rasio solvabilitas?",
        options: [
            "Rasio yang menilai kemampuan perusahaan untuk menghasilkan laba",
            "Rasio yang mengukur kemampuan perusahaan untuk memenuhi kewajiban jangka panjang",
            "Rasio yang menilai efisiensi perusahaan dalam mengelola aset",
            "Rasio yang menunjukkan perubahan ekuitas perusahaan"
        ],
        correctAnswer: "Rasio yang mengukur kemampuan perusahaan untuk memenuhi kewajiban jangka panjang",
    },
    {
        question: "Mengapa laporan perubahan ekuitas penting?",
        options: [
            "Karena menunjukkan aliran kas masuk dan keluar",
            "Karena menunjukkan posisi keuangan perusahaan pada titik waktu tertentu",
            "Karena menjelaskan perubahan dalam ekuitas pemilik selama periode tertentu",
            "Karena menilai kemampuan perusahaan untuk menghasilkan laba"
        ],
        correctAnswer: "Karena menjelaskan perubahan dalam ekuitas pemilik selama periode tertentu",
    },
    {
        question: "Apa manfaat dari analisis rasio profitabilitas?",
        options: [
            "Menilai kemampuan perusahaan untuk memenuhi kewajiban jangka panjang",
            "Menilai kemampuan perusahaan untuk menghasilkan laba",
            "Menilai efisiensi perusahaan dalam mengelola aset",
            "Menilai perubahan ekuitas perusahaan"
        ],
        correctAnswer: "Menilai kemampuan perusahaan untuk menghasilkan laba",
    },
    {
        question: "Laporan arus kas dibagi menjadi tiga bagian utama, yaitu:",
        options: [
            "Arus kas operasional, arus kas pemasaran, arus kas produksi",
            "Arus kas operasional, arus kas investasi, arus kas pendanaan",
            "Arus kas operasional, arus kas penjualan, arus kas pembelian",
            "Arus kas pemasaran, arus kas penjualan, arus kas pendanaan"
        ],
        correctAnswer: "Arus kas operasional, arus kas investasi, arus kas pendanaan",
    },
    {
        question: "Apa yang termasuk dalam laporan laba rugi?",
        options: [
            "Aset, kewajiban, dan ekuitas",
            "Pendapatan, beban, dan laba atau rugi bersih",
            "Aliran kas masuk dan keluar",
            "Perubahan dalam ekuitas pemilik"
        ],
        correctAnswer: "Pendapatan, beban, dan laba atau rugi bersih",
    },
    {
        question: "Mengapa laporan keuangan penting bagi investor?",
        options: [
            "Karena membantu mereka menentukan harga produk",
            "Karena memberikan informasi tentang kesehatan keuangan dan kelayakan kredit bisnis",
            "Karena membantu dalam menentukan lokasi bisnis baru",
            "Karena memastikan transparansi dalam operasi bisnis"
        ],
        correctAnswer: "Karena memberikan informasi tentang kesehatan keuangan dan kelayakan kredit bisnis",
    }
];
